\documentclass[12pt]{book}
\usepackage[a4paper,top=2cm,bottom=2cm,left=2cm,right=1.5cm]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{url}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[slovak]{babel}
\usepackage[final]{pdfpages}
\usepackage{units}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{longtable}
\usepackage{epstopdf}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{footnote}
\usepackage{subfiles}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{indentfirst}
\makesavenoteenv{tabular}
\makesavenoteenv{table}
\linespread{1.25}

\graphicspath{{images/}{../../images/}}

\newcommand{\lambdabar}{{\mkern0.75mu\mathchar '26\mkern -9.75mu\lambda}}

\def\mfrok{2018}
\def\mfnazov{Vypracované štátnicové otázky}
\def\hermiona{Ing. "Hermiona" Radka Sochorová}
\def\ron{Ing. "Ron" Lukáš Holub}
\def\harry{Ing. "Harry" Jakub Cimerman}

\def\mfmiesto{Praha, \mfrok}

\begin{document}     

\thispagestyle{empty}

\begin{center}
\sc\large
České vysoké učení technické v Praze\\
Fakulta jaderná a fyzikálně inženýrská

\vfill

{\Huge\textbf{Magical theory}\\ \vspace{0.2cm}
\Large of particle physics}
\end{center}

\vfill

{\sc\large 
\noindent \mfrok\\
\hermiona \\
\ron \\
\harry
}

\eject % EOP i


\newpage

\chapter*{Predhovor}

V rámci príprav na štátnice sme sa my traja dohodli, že si všetky otázky rozdelíme, pečlivo vypracujeme a nakoniec aj navzájom skontrolujeme. Predsa len hľadať na poslednú chvíľu materiály z rôznych zdrojov nie je podľa nášho gusta. 

Na projekte sme začali pracovať už vo februári. Vytvorili sme si templaty na jednotlivé otázky, vybrali sme, kto bude písať ktorú otázku a postupne sme ich vo voľnom čase začali vypracovávať. Taktiku sme mali veľmi dobrú: každú otázku niekto vypracoval a niekto iný skontroloval, upravil gramatiku a štylistiku. Každý z nás teda po skončení práce mal tretinu otázok naučenú perfektne, vďaka tomu že ich písal, tretinu už mal prečítanú a ostávalo sa doučiť poslednú tretinu.

Všetko išlo ako po masle a 23. mája sme mali všetky otázky spracované, skontrolované a napísané a mohlo sa ísť do tlačiarne. Viac ako tri mesiace práce, množstvo hodín strávených hľadaním zdrojov, prekladaním, písaním, čítaním a kontrolovaním a na konci toho všetkého jeden päťstostranový dokument. 

Sme tiež veľmi radi, že sa nám podarilo napísať celý dokument československy. O úrovni vedy v krajine predsa hovorí aj množstvo odborného materiálu v danom jazyku.

Ak náhodou používaš tento dokument, mysli na to, že nás táto práca stála hromadu času a nervov a tak by neuškodilo aspoň poďakovať. Ak v práci nájdeš nejakú chybu alebo nejasnosť, neváhaj nás kontaktovať, aby sme text opravili a ďalej vylepšili.

Príjemné čítanie

\begin{flushright}
Radka\\
Lukáš\\
Jakub
\end{flushright}

\vspace{5cm}
jakub.cimerman(at)gmail.com

\newpage

\tableofcontents

\newpage

\part{Subatómová fyzika}

\subfile{subatom/01-castice/main}

\subfile{subatom/02-struktura_hadronov/main}

\subfile{subatom/03-prechod_ziarenia_latkou/main}

\subfile{subatom/04-vlastnosti_jader/main}

\subfile{subatom/05-modely_jader/main}

\subfile{subatom/06-premeny_jader/main}

\subfile{subatom/07-jaderne_procesy/main}

\subfile{subatom/08-astrofyzika/main}

\part{Experimentálne metódy jadrovej a subjadrovej fyziky}

\subfile{emjsf/01-zdroje_castic/main}

\subfile{emjsf/02-urychlovace/main}

\subfile{emjsf/03-detekcia_ziarenia/main}

\subfile{emjsf/04-detektory/main}

\subfile{emjsf/05-koincidencne_systemy/main}

\subfile{emjsf/06-polohovo_citlive_detektory/main}

\subfile{emjsf/07-spracovanie_signalu/main}

\part{Jaderná spektroskopie}

\subfile{js/01-spektroskopia_gama/main}

\subfile{js/02-spektroskopia_alfa/main}

\subfile{js/03-spektroskopia_beta/main}

\subfile{js/04-spektroskopia_neutronov/main}

\subfile{js/05-rozpadove_schemy/main}

\subfile{js/06-spektrometre/main}

\subfile{js/07-mossbauer/main}

\subfile{js/08-dopplerov_jav/main}

\subfile{js/09-charakteristiky_jadrovych_stavov/main}


\bibliographystyle{plain}
\bibliography{literatura}

\begin{thebibliography}{1}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Literatúra}

\bibitem{1} \textit{Wikipedia - The Free Encyclopedia.} [online] https://www.wikipedia.org

\bibitem{11} G. Knoll, \textit{Radiation detection and measurement.} Wiley, 2010. ISBN 978-0470131480.

\bibitem{2} V. Wagner, \textit{Prednášky k predmetu Jaderná spektroskopie.} [online] http://alf.ujf.cas.cz/~wagner/

\bibitem{3} V. Petráček, \textit{Subatomová fyzika I.} 2009. [online] \\ https://physics.fjfi.cvut.cz/files/predmety/02SF/common/subatomovka-book-obr-zc12.2.10.pdf

\bibitem{4} D. Skoupil, \textit{Subatomová fyzika 2.} 2010. [online] https://data.ejcf.cz/materials/SF\_-\_Subatomova\_fyzika/Pseudoskripta\%20SF2.pdf

\bibitem{5} D. Skoupil, \textit{Otázky a odpovědi ke státním závěrečným zkouškám magisterského studia EJF.} 2012. [online] \\https://data.ejcf.cz/materials/SZZ\_-\_Statni\_zaverecne\_zkousky/ING/OaO\%20-\%20SF-EMJSF-FC.pdf

\bibitem{19} V. Ullmann, \textit{Jaderná a radiační fyzika, nukleární medicína.} [online] \\http://astronuklfyzika.cz/strana2.htm

\bibitem{13} G. Lutz, \textit{Semiconductor Radiation Detectors.} Springer, 1999. ISBN 978-3-540-71678-5.

\bibitem{14} R. Joost a R. Salomon, \textit{CDL, a Precise, Low-Cost Coincidence Detector Latch.} Electronics, 2015, ISSN 2079-9292.

\bibitem{15} I. Bikit, et al. \textit{Coincidence Techniques in Gamma-ray Spectroscopy.} Physics Procedia, 2012.

\bibitem{16} J. Chýla, \textit{Quarks, partons and Quantum Chromodynamics.} 2004.

\bibitem{17} J. Hořejší, \textit{Fundamentals of Electroweak Theory.} Karolinum, 2003. ISBN 978-8024606392.

\bibitem{6} L. Machala, \textit{Základy M"ossbauerovy spektroskopie.} [online] \\https://fyzika.upol.cz/cs/system/files/download/vujtek/texty/mbas-z.pdf

\bibitem{7} Č. Šimáně, \textit{M"ossbauerův jev.} 1961. [online] \\https://dml.cz/bitstream/handle/10338.dmlcz/138115/PokrokyMFA\_06-1961-5\_3.pdf

\bibitem{8} P. Novák, \textit{M"ossbaerův spektrometr s časovým rozlišením detekce fotonů záření gama - vývoj a aplikace.} Dizertační práce, 2016. [online] https://theses.cz/id/htg5ya/Novak\_DP\_AR.pdf

\bibitem{18} M. Richtrová, \textit{Urychlovače elementárních částic.} Bakalářská práce, 2008. [online] \\https://is.muni.cz/th/cbysw/bc.pdf

\bibitem{20} J. Kratz, K. Lieser, \textit{Nuclear and Radiochemistry.} Wiley, 2013. ISBN 978-3527329014.


\bibitem{9} \textit{XPS.} [online] http://physics.mff.cuni.cz/kfpp/s4r/povrch/

\bibitem{10} \textit{CERN.} [online] https://home.cern/

\bibitem{12} \textit{The STAR experiment.} [online] http://www.star.bnl.gov/

\end{thebibliography}

\end{document}
